44人被控暴動罪 新婚夫婦及理髮師加控管有無線電通信器

44人被控暴動罪 新婚夫婦及理髮師加控管有無線電通信器
2019年11月19日 (12:47 下午)

7月28日中西區遊行後，警方共拘捕49人，44人被控暴動罪，其中一對新婚夫婦及16歲中五女學生被控暴動罪，兩宗案件今在西九龍裁判法院再提堂。控方今申請增加控罪，新婦夫婦及男理髮師各被加控一項無牌管有無線電通信器具，即一個無線電收發機。控方今申請增加保釋條件，提出各被告不可離港及交出所有旅遊證件，辯方則一律反對。主任裁判官羅德泉聽畢陳辭後應控方申請，27名被告均不可離境及須交出所有旅遊證件。案件押後至12月10日早上轉介至區域法院處理。

首案為新婚夫婦38歲湯偉雄及41歲杜依蘭，以及16歲學生李宛叡，控罪指3人於7月28日在德輔道西近西邊街與其他人一同參與暴動。夫婦二人被加控一項無牌管有無線電通信器具，指他們於7月28日在西源里，非以通訊事務局批給的適當牌照行事而管有一套無線電收發機。

另一案則涉24名被告，修訂控罪指他們於本年7月28日在西邊街和皇后街之間近德輔道西一帶，與其他人參與暴動。其中被告莫卓煇被控襲擊前警務處處長鄧竟成兒子總督察鄧智兆；另一被告徐慶鈞今被加控一項無牌管有無線電通信器具。

27名被告毋須答辯，案件押後至12月10日將轉介至區域法院處理，屆時會繼續借用西九龍法院大樓，將以中文進行聆訊。上次提堂時，大部分被告獲撤銷宵禁令及不得離境2項保釋條件，控方今表示現時案件轉介至區院審理，一旦定罪各被告面對較高刑期，為確保各被告可准時出庭應訊，申請新增不可離港及交出所有旅遊證件兩項保釋條件。

辯方皆反對新增保釋條件，代表兩夫婦的潘熙資深大律師表示指方仍沒有實質指控，兩人只出現在案發現場，而兩人每次亦有准時出庭應訊及刑警署報到，不認同會因轉交區院審理，而有更高的潛逃風險。其他辯方則以被告與本地聯繫緊密、控方更改保釋條件理由薄弱等、被告一直有准時出庭及報到等理由反對該申請。

羅官聽取陳辭後，除批准部分被告更改到警署報到時間外，新增不可離境及交出所有旅遊證件2項保釋條件外，其餘保釋條件不變。

上到區院，仲係無實質指控 只係話係個度出現

，控方今表示現時案件轉介至區院審理，一旦定罪各被告面對較高刑期，為確保各被告可准時出庭應訊，申請新增不可離港及交出所有旅遊證件兩項保釋條件。
on9

出門之前 rt like reply
【行動】Twitter 戰線：世界各地政要火力全開！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入---------->
然後打 /task 攞任務

Walky talky ?

屌你老母
手機算唔算

咩撚野無視電收發器？
copper coil呀？
router 呀？

walkie talkie

乜用walkie要牌㗎咩

有部talkie, 可以點判, 罰款+守行為? 社服?

就算有點解犯法？

iphone?

功率大過0.5w對講機
用Motorola啦

多鳩餘, 如果入到暴動罪使鬼加多條管有無線電通信器咩

是撚但鳩告
人治就係咁

得0.5w或以下功率409MHz既walkie唔使牌

有分合法同唔合法

好多人都用無牌個d
真係犯法嫁

遲下拎部iphone出街都比人告

咪又係未有證據

on9

平時呢d大部分都用傳票告 係野錢
而家係criminal case到告 就唔知

大家覺得尋日走果班中學生告唔告

手提電話定walkie

收音機算唔算？

應該都係罰錢，守行為社服呢d

唔告，但一比人拉多次就答硬，等你唔敢出黎

佢會搜你屋
搜你電話
各種方法搵證據
所以乜都冇既人真係怕佢有牙
不過今時今日打到斷手斷腳被姦掉落海乜都有
所以點信得過你

而家排緊7月28號個單
咁之後仲有好多

代表兩夫婦的潘熙資深大律師表示指方仍沒有實質指控，兩人只出現在案發現場

無料又濫告

啲人行山都會用架啦

已經4個月都搵唔到料，根本都無料，純粹濫告。

莫卓煇被控襲擊前警務處處長鄧竟成兒子

公司唔記得交錢續牌比人告過，咪同衝紅燈差唔多既罪

都告暴動ed算咩鳩，唔差在告埋衝紅燈同亂拋垃圾

咁都要問

排隊等住告都有排啦
搞下搞下依家要告你都唔知排到幾時

可能係大陸出，baoFeng

咁全香港嘅保安都要拉
仲有啲狗自己都用walkie talkie

？？？？？

每年要比錢通訊局申請架

佢會比有條碼既貼紙你每部一張貼上去

其實無可能告得入 佢係逼你要保釋無得繼續抗爭 保釋期間好難做到野

堅唔堅

一定告 睇下幾時咁解
現階段唔求住用黎玩分化

wife egg?

共產黨都將暴力發動內戰美化成起義，
共產黨搞暴動死左好多人，只係暴政美化為革命/起義。
香港：暴政眼中所謂暴動，都係香港市民嘅革命，越多人被告暴動，即係越顯示越多人行左出嚟抵抗暴政。

佢地只係刷緊被捕人數,好多都係鳩拉

法治雖然已經係廢左 但都一定要打上高院先有機會 樓下班撚樣好多都藍 個人建議only

告，但水你做污點證人

Cls 濫捕冇後果

教育局食屎啦
大力推啊 屌你學生返學場運動完架啦

教育局宣布左聽日復課，黎明行動-拂曉行動

突發 聽日復課

【實事求是】政府一日唔保證學生安全，所有學生都唔應該返學

係6點半啊屌你 唔好再係tg話7點仲食緊早餐 咪撚再遲啊手足!

and 9告

Cls咁香港啲地盤係咪全部都犯法呀？

宜家可以直接開槍殺人冇後果冇number 蒙曬面

地下勇武突擊，黎明堵路塞鐵，遊行集會和理shop

日日loop ， 先係出路

16歲

屌 宜家真係唔Q知 邊d犯法邊d唔犯法
總之 你出世就係罪

你唔告埋有電話?

walkie 拎個牌1年220蚊
唔好懶
但又會留record

Push

有人執法咪係犯法囉
執法果個都犯法咪合法囉
法治係支那社會不嬲得啖笑

咁告賣嗰個先吖嘛

真係要牌嫁

根本就係鳩拉，目的係浪費你時間、精神、金錢，黎達到建立自己特權身份

一邊就想著套制服扮人、一邊就想鎮壓到無人敢行出黎
狗隊同港共狗兩邊如魚得水、唇齒相依

唔識字？

細既唔駛
大既要

做過要用大既交同還都會好緊張
細既就鳩派

呢單樂觀睇我覺得係無料告
但點都要搞鳩佢就搵條入到既

係，不過呢d罪只係好輕微，暴動入唔到就已經萬幸

如果佢地無講大話，真係扶人，咁根本無可能入到罪

羅德泉呢條仆街

係咪買埋大陸啲19對講機
大陸個bandwidth 香港唔用得

之前佢又取消佢地出境限制架喎
應該因為咁已經去左渡honeymoon

就係咁！

popo尋日叫d中學生做番人，唔好做甲由了

抄低左資料就放左喇班中學生 冇拉到 何來保釋？

冇改錯名 五毛真係唔識字

要

不過去買嗰陣舖頭係會幫你搞掂晒

其中被告莫卓煇被控襲擊前警務處處長鄧竟成兒子總督察鄧智兆

寫到咁清楚都搞錯

又話支那狗係法律？
使唔使出黎又尻up

原來我細細個已經犯過法

好似真係要

光州事件2.0：市民聲援學生 飛虎隊車撞人群 震撼彈讓人踩人

暴動罪真係cls 只要出現係現場就告

要搵嘢嚟攪鳩你果陣咪犯法囉

罰多你幾舊水都好

Walkie又有乜咁危險？
又變軍事用品？

無知一問, 咁街有得賣, 搞活動D人成日用嗰d walkie 要唔要牌?

拉哂鴨記個班先啦屌你
up得就up
乜柒都要牌

告＝／答得入
佢鳩告

無線電通信…藍牙?

有險可守

手機？

728到而家都冇新證據

wtf

On9 亂9咁告

咁你咁講,所有學校陸運會都要拉啦.......痴撚線。
校工都要拉喎
地盤都要拉啦

老蘭大L把walkie

好事黎，證明知暴動告你唔入，揾條普通野入你
不過遲下跌左條頭髮落地都拉你亂拋垃圾

咁其他無加控既人呢

抄左身份證，實質上罰停賽。另外有需要時會水你做證人督灰，兇你話唔督就告你咁（其實告到就告左駛乜同你講條件）

其實如果上高院仲好，咁嘅時勢陪審團多數隻眼開隻眼閉。

抄低左資料 下次再比人拉既佢就會咬埋上一次條罪

l

Radio

apple watch都有對講機功能個喎

Apple watch

係，區院個官說了算。。

遲早連買個收音機都要實名制

唔只啦，基本上終身停賽

咁樣俾佢拖住都好麻煩

好似上庭有人走佬 之後全部無得離境

潘熙真係城大之光

409 機仔唔使 即係譚仔呀姐嗰啲
但係你見到國產baofeng 嗰隻其實要

根據《電訊條例》，任何人在香港無牌管有無線電器具（包括無線電干擾器）及／或故意使用該類無線電器具對合法無線電器具造成有害干擾，即屬犯罪。一經循簡易程序定罪，前一項罪行的最高刑罰為罰款五萬元及監禁兩年，後一項罪行則為罰款五萬元及監禁六個月

409MHz 0.5W FCS 機唔洗牌...

其實有人牌.部機冇上牌都係同一條罪.

地盤(有監管的)正常都要拎license

呢條罪告得入都唔會係咩
多數罰錢緩刑

25歲樓下行出街已經係犯罪

個條係第3宗案(17人)
唔係佢地呢case
所以3，24人呢兩單係今日話上區院先比人收番passport (根本無料鳩告)
而17人個單出得境個零月就已經無得出

佢地就係咁玩人

如果係公司機羅左機牌
用既人係唔洗人牌...

業餘機 人機都要有牌...

民用對講機好似唔犯法

冇野搵野黎罰多條

要牌 冇人捉咁解
正如日日都大把人衝紅燈
咁係咪合法先

呢條罪本身只係罰幾千蚊，但控方而家就會用呢部機黎証明佢哋係暴動罪嘅參與程度。

黑狗一直都知示威者用邊條頻，亦有監聽。

要去廣管局攞牌
到期仲要續

屌唔會暴動掛

咁我犯咗法好多年

yes 年年比錢

一種要牌
一種唔洗牌

乜野年代
真係層出不窮
兩百萬人自首 係監獄整個新開港都仲得

有幾多連登仔中招

係怕到現場上唔到網 畢竟app無網就收皮

channel聽講可以encrypt?

我睇咗監聽嘅片啦。

邊度有

公海無。亦都唔洗問我點知。

信定唔信？只需思考下我講嘅嘢是否合理。

重啟黎明 20/11（三）500am 手足聽朝見

長期戰 不氣餒
兄弟爬山 各自努力

聽唔番就ok啦

點解唔踢保

鴨記果d 9成都係無牌

鴨記賣比有人牌就寫明對講機咩model ,sn

asl 就要有人牌

ato 人牌 asl 機牌 冇Ato 點羅asl
btw 福建機粗用一流 但聲音9流

moto 原裝output 都 over 5w 但可以tune 低佢

你無奶由羅張a4 出街掛

Moto 貴得有道理可怕的

我部7k

img]

apx3k 美國特勤局用機 但冇野好玩

反正垃圾拼裝機 幾年都係咁上下價 依家想搵都冇
moto 冇得玩架啦 cps 17打後 要online 開功能

新機R17以上 全世界冇軟件 online 化
所以我先講以後冇得玩

Google 下就有 最主要睇 spec 果頁

Apx 羅黎玩mmdvm
Xts 有aes256 用黎踩單車用

冇事 我都係咁驗到